<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cv>
  <name>Fabien Masson</name>
  <initials>FM</initials>
  <location>Paris, France</location>
  <locationLink>https://www.google.com/maps/place/Paris</locationLink>
  <about>Développer fullstack polivalent</about>
  <summary>As a Full Stack Engineer, I have successfully taken multiple products from 0 to 1. I lead teams effectively, ensuring an environment where people can do their best work. Currently, I work mostly with TypeScript, React, Node.js, and GraphQL. I have over 8 years of experience in working remotely with companies all around the world.</summary>
  <avartarUrl>https://avatars.githubusercontent.com/u/8004483?s=400&u=7014329651664a0dbc42d28562a6519972b682b7&v=4</avatarUrl>
  <personalWebSite>https://blog.trankilou.fr</personalWebSite>

  <contact>
    <email>masson.fabien@gmail.com</email>
    <telephone>0660897305</telephone>
    <social name="Github" url="https://github.com/fabienmasson"/>
    <social name="Linkedin" url="https://www.linkedin.com/in/fabien-masson-2122122b/?originalSubdomain=fr"/>
  </contact>
  <education>
    <school>Ecole Nationale Supérieure d'Ingénieurs de Constructions Aéronautiques</school>
    <city>Toulouse</city>
    <degree>Ingénieur</degree>
    <start>1993</start>
    <end>1996</end>
  </education>

  <work>
    <company>Dilicom</company>
    <logo>DILICOM.jpg</logo>
    <title>Respnsable projet et support EDI/numérique</title>
    <start>2019</start>
    <mission>
      Dilifac
    </mission>
    <mission>
      Projet Transport
    </mission>
    <mission>
      Numérique
    </mission>

  </work>

  <work>
    <company>Groupe La Martinière</company>
    <logo>LMG.jpg</logo>
    <title>Chef de projets / Directeur technique</title>
    <start>2003</start>
    <end>2018</end>
    <mission>
      Entrepôt décisionnel :
      Choix de solution, conception et réalisation de l'entrepôt décisionnel du groupe.
      Refonte des rapports sous BO XI, formation des utilisateurs.
    </mission>
    <mission>
      Réferentiel produit :
      Conception et développement de l'application en ASP.Net MVC.
      Conception et développement des flux MS Biztalk.
    </mission>
    <mission>
      Intégration ERP :
      Spécification et développement des flux MS Biztalk. 
      Coordination technique.
    </mission>
    <mission>
      Transfert d'activité :
      Spécification et mise en place de flux temporaires (ventes, stocks, référentiels).
      Spécification et mise en place de nouveaux flux (ventes, stocks).
      Encadrement de prestataires.
    </mission>
    <mission>
      Gestion du portail B2B :
      Environ 750 utilisateurs actifs quotidiennement.
      Maintenance évolutive, support et formation.
    </mission>
    <mission>
      Informatisation des forces de ventes :
      Maintenance et modernisation de l'application nomade de prise de commandes.
      Formation, réalisation de reportings opérationnels.
    </mission>

  </work>

  <work>
    <company>CMG</company>
    <logo>CMG.jpg</logo>
    <title>Ingénieur réalisation</title>
    <start>1998</start>
    <end>2003</end>
    <mission>
      Cegetel : 
      Support niveau 3 pour le Réseau Santé Sociale et les portails internet. 
      Suivi du projet de gestion des sources et des déploiements avec CVS. Animation des formations à CVS.
    </mission>
    <mission>
      Editions du Seuil : 
      Réalisation d'une base de données décisionnelle, et d'un portail internet de consultation en B2B.
    </mission>
    <mission>
      Direction générale des finances : 
      Tutorat d'une équipe interne de 4 développeurs, aux outils de développements Oracle. 
      Spécification et réalisation d'applications.
    </mission>
    <mission>
      Renault : 
      Migration d'application sous Oracle Forms et Oracle Reports.
    </mission>
    <mission>
      Groupe d'Etude et de Contrôle des Variétés et des Semences : 
      Maintenance corrective et évolutive.
    </mission>

  </work>

  <work>
    <company>Unilog</company>
    <logo>UNILOG.jpg</logo>
    <title>Ingénieur réalisation</title>
    <start>1996</start>
    <end>1998</end>
    <mission>
      Réalisation de plusieurs missions pour la banque BNP :
      Tierce maintenance applicative d'applications de reporting pour les centres de profits. 
      Spécification d'une application de statistique pour le passage à l'Euro. 
      Animation du points de suivi avec le client.
    </mission>
  </work>
</cv>
